% ----------------------------------------------------------
% APÊNDICES
% ----------------------------------------------------------

% -------------------------------------------------------------
\chapter{Grafos das simulações}
\label{grafos}
% -------------------------------------------------------------

Para efeito de esclarecimento e consulta, passam a ser colocados, em ordem, todos os grafos produzidos por essa pesquisa como parte complementar dos resultados alcançados. As figuras com os grafos são divididas em dois grupos, um para cada tipo de topologia utilizada nas simulações.

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 1
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-01}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 1}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-01.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 2
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-02}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 2}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-02.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 3
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-03}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 3}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-03.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 4
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-04}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 4}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-04.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 5
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-05}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 5}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-05.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 6
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-06}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 6}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-06.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 7
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-07}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 7}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-07.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 8
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-08}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 8}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-08.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 9
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-8bus-simu-09}Grafo da topologia \textit{8-bus} ao final da simulação 9}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{figures/fig-8bus-simu-09.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 10
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-10}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 10}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-10.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 11
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-10}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 11}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-11.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 12
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-12}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 12}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-12.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 13
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-13}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 13}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-13.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 14
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-14}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 14}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-14.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 15
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-15}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 15}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-15.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 16
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-16}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 16}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-16.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 17
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-17}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 17}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-17.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 18
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-18}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 18}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-18.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 19
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-19}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 19}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-19.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}

% Figura com o grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 20
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{ap-33bus-simu-20}Grafo da topologia \textit{33-bus} ao final da simulação 20}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{figures/fig-33bus-simu-20.pdf}
	\end{center}
	\legend{Fonte: O autor}
\end{figure}


% -------------------------------------------------------------
\chapter{Resistências das linhas na topologia \textit{33-bus}}
\label{resistencias-33bus}
% -------------------------------------------------------------

Para efeito de consulta, abaixo segue uma tabela adaptada de \citeonline{baran-wu} que detalha as resistências nas linhas da topologia \textit{33-bus}.

% Tabela com os valores de resistência e reatância nas linhas da topologia 33-bus
\begin{table}[htb]
	\IBGEtab{
		\caption{Valores de resistência e reatância nas linhas da topologia \textit{33-bus}}
		\label{tab-8bus-resistencias}
	}{
		\begin{tabular}{ccc}
			\toprule
			Linha	& Resistência ($ \Omega $)	& Reatância ($ \Omega $) \\
			\midrule
			$ \overline{0,1} $	& 0.0922	& 0.0470 \\
			$ \overline{1,2} $	& 0.4930	& 0.2511 \\
			$ \overline{2,3} $	& 0.3660	& 0.1864 \\
			$ \overline{3,4} $	& 0.3811	& 0.1941 \\
			$ \overline{4,5} $	& 0.8190	& 0.7070 \\
			$ \overline{5,6} $	& 0.1872	& 0.6188 \\
			$ \overline{6,7} $	& 1.7114	& 1.2351 \\
			$ \overline{7,8} $	& 1.0300	& 0.7400 \\
			$ \overline{8,9} $	& 1.0440	& 0.7400 \\
			$ \overline{9,10} $	& 0.1966	& 0.0650 \\
			$ \overline{10,11} $	& 0.3744	& 0.1238 \\
			$ \overline{11,12} $	& 1.4680	& 1.1550 \\
			$ \overline{12,13} $	& 0.5416	& 0.7219 \\
			$ \overline{13,14} $	& 0.5910	& 0.5260 \\
			$ \overline{14,15} $	& 0.7463	& 0.5450 \\
			$ \overline{15,16} $	& 1.2890	& 1.7210 \\
			$ \overline{16,17} $	& 0.7320	& 0.5740 \\
			$ \overline{1,18} $	& 0.1640	& 0.1565 \\
			$ \overline{18,19} $	& 1.5042	& 1.3554 \\
			$ \overline{19,20} $	& 0.4095	& 0.4784 \\
			$ \overline{20,21} $	& 0.7089	& 0.9373 \\
			$ \overline{2,22} $	& 0.4512	& 0.3083 \\
			$ \overline{22,23} $	& 0.8980	& 0.7091 \\
			$ \overline{23,24} $	& 0.8960	& 0.7011 \\
			$ \overline{5,25} $	& 0.2030	& 0.1034 \\
			$ \overline{25,26} $	& 0.2842	& 0.1447 \\
			$ \overline{26,27} $	& 1.0590	& 0.9337 \\
			$ \overline{27,28} $	& 0.8042	& 0.7006 \\
			$ \overline{28,29} $	& 0.5075	& 0.2585 \\
			$ \overline{29,30} $	& 0.9744	& 0.9630 \\
			$ \overline{30,31} $	& 0.3105	& 0.3619 \\
			$ \overline{31,32} $	& 0.3410	& 0.5302 \\
			$ \overline{7,20} $	& 2.0000	& 2.0000 \\
			$ \overline{8,14} $	& 2.0000	& 2.0000 \\
			$ \overline{11,21} $	& 2.0000	& 2.0000 \\
			$ \overline{17,32} $	& 0.5000	& 0.5000 \\
			$ \overline{24,28} $	& 0.5000	& 0.5000 \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
	}{
		\legend{Fonte: Retirado de \citeonline{baran-wu}}
	}
\end{table}